Juhan Grossfeldt, Kakkumäe külast tuli kohtu ette ja kaebas: Poolteist aasta ette laenan Amalie Palka, kui tema mees Juhan Palka ära suri, mino käest 10 rubla raha matmiseks. Wiis rubla olen ma sest laenust kätte saanud ja wiis rubla on weel saamata. Nüüd on mul hädast raha tarwis ja wõi mitte enam kauem temaga kannatada.
2. Amalie Palka wastas Juhan Grossfeldti kaebtuse peale: Minul omal praegu mitte koguni wõimalik seda wõlga maksta ei ole. Mull on kaks last toita, ja teenistust mitte midagi ei ole. Mina panin oma häda ja wiletsad elu Wääna walla Tallitajale ette ja palusin neilt abi, sest et mo mees Wääna walla liige oli. Kui ma sealt seda abi raha saan, siis Juhan Grossfeldtile äratasun.
Kohus mõistis: et Juhan Grossfeld, kui oma laenatud raha tahab pea kätte saada, siis peab tema palwet ses asjas Wääna walla walitsusele ette panema, ja ära ootma, kas Amalie Palka laen ehk sealt wälja saab maksetud.
Lõppetud.
